區諾軒籲市民沿途加入7.1遊行

2018年06月24日

區諾軒籲市民沿途加入7.1遊行

■警務處處長盧偉聰昨出席活動時指維園草坪是合適遊行起點。李家皓攝

【本報訊】距離7.1遊行僅餘一星期，民陣與警方繼續就遊行起步點問題爭持。警務處處長盧偉聰昨日出席活動時強調，維園草坪是合適起點，呼籲民陣不要叫市民在銅鑼灣東角道聚集和出發，以免造成混亂。民陣副召集人區諾軒憂慮盧偉聰的說法會令市民以為不能沿途加入，又對於警方堅持以維園草坪作為起點感遺憾，強調當日只會採取「低度合作」態度。

民陣每年舉行7.1遊行，並以維園足球場作起步點，但上年開始建制派的香港各界慶典委員會獲優先權租用足球場舉行慶回歸活動，令民陣需要另覓起步點。

民陣因不滿警方堅持以維園草坪作為起點，呼籲參與者中途加入隊伍。盧偉聰強調警方絕對尊重市民遊行示威和表達言論的自由，但指維園是合適的大型活動起點，呼籲民陣不要叫市民在銅鑼灣東角道聚集和出發，以免造成混亂場面。

區諾軒昨日出席活動時反駁，強調民陣一直有建議其他地點，如維園噴水池、摩頓台等，對盧偉聰未有回應其他建議感遺憾，批評警方未有聆聽遊行團體意見，單方面指東角道不可行。他憂慮盧偉聰的說法會令市民以為不能沿途加入，強調沿途加入是每年7.1遊行的習慣。

區補充，今年民陣會採取「低度合作」態度，只有小部份人在草坪出發，其他人會沿途加入，估計警方很大可能在東角道有更大佈防，呼籲遊行人士在銅鑼灣希慎廣場加人隊伍，但不要與警方有無謂的衝突。民陣早前已經向遊行上訴委員會投訴，區透露民陣將於明天與委員會開會，但對於上訴獲受理不敢樂觀。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
慶回歸藝術裝置被嘲如圍欄

下一則
報道梁振英要簽聲明？強國論壇爆騎呢

叫人犯法。。。

渣甸坊 定 渣甸街 入 ？

又一年一度百萬行

慈善活動

我係梁國雄，左手邊，唔該，入錢入錢入錢

去日本旅行，不了